% !TEX TS-program = lualatex
% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
\documentclass[12pt,a4paper]{article}

\IfFileExists{src/libs/body.tex}{\input{src/libs/body.tex}}{%
  \IfFileExists{../libs/body.tex}{\input{../libs/body.tex}}{\input{libs/body.tex}}%
}
\IfFileExists{src/libs/header.tex}{\input{src/libs/header.tex}}{%
  \IfFileExists{../libs/header.tex}{\input{../libs/header.tex}}{\input{libs/header.tex}}%
}
\IfFileExists{src/libs/footer.tex}{\input{src/libs/footer.tex}}{%
  \IfFileExists{../libs/footer.tex}{\input{../libs/footer.tex}}{\input{libs/footer.tex}}%
}
\usepackage{docmute}

\hypersetup{pdftitle={Báo cáo Kỹ năng nghề nghiệp - Tài liệu tham khảo}}

\begin{document}
\providecommand{\StandaloneSectionSetup}[2]{\ApplyStandardFooter{#1}{#2}}
\StandaloneSectionSetup{00-References.tex}{LastPageReferences}
\onehalfspacing

\section{Tài liệu tham khảo}
\begin{sloppypar}
\begin{enumerate}
    % ===== Lời mở đầu - Mục 1: Xu hướng ngành game =====
    \item N-IX Game Studio, \textit{The Gaming Industry in 2025--2026: Current State and Key Trends}, truy cập tại: \url{https://gamestudio.n-ix.com/the-gaming-industry-trends/} (Truy cập ngày 03/05/2026).
    \item Fortune Business Insights, \textit{Online Gaming Market Size, Share \& Growth | Forecast [2034]}, truy cập tại: \url{https://www.fortunebusinessinsights.com/online-gaming-market-112179} (Truy cập ngày 03/05/2026).
    \item IMARC Group, \textit{Gaming Market Size, Industry Share, Growth Report, 2034}, truy cập tại: \url{https://www.imarcgroup.com/gaming-market} (Truy cập ngày 03/05/2026).
    \item BCG, \textit{Video Gaming Report 2026: The Next Era of Growth}, truy cập tại: \url{https://www.bcg.com/publications/2025/video-gaming-report-2026-next-era-of-growth} (Truy cập ngày 03/05/2026).
    \item Juego Studios, \textit{Video Game Industry Trends in 2026 and Beyond}, truy cập tại: \url{https://www.juegostudio.com/blog/recent-trends-reforming-gaming-industry} (Truy cập ngày 03/05/2026).
    % ===== Lời mở đầu - Mục 2: Lịch sử Tetris =====
    \item Hard Drop Tetris Wiki, \textit{History}, truy cập tại: \url{https://harddrop.com/wiki/History} (Truy cập ngày 03/05/2026).
    % ===== Lời mở đầu - Mục 3: Ý tưởng kết hợp =====
    \item CNET, \textit{EA combines Tetris with monster battles}, truy cập tại: \url{https://www.cnet.com/tech/gaming/ea-combines-tetris-with-monster-battles/} (Truy cập ngày 03/05/2026).
    \item G2A News, \textit{14 Games like Tetris | Best Alternatives}, truy cập tại: \url{https://www.g2a.com/news/features/games-like-tetris/} (Truy cập ngày 03/05/2026).
    \item Reddit (r/Unity3D), \textit{Built with Unity: Our TETRIS-Inspired City Builder in Action, Mini City: Mayhem!}, truy cập tại: \url{https://www.reddit.com/r/Unity3D/comments/1i3e23m/built_with_unity_our_tetrisinspired_city_builder/} (Truy cập ngày 03/05/2026).
    \item Rogueliker, \textit{Drop Duchy Review: the Tetris-themed, board game-inspired roguelite hybrid fits just right}, truy cập tại: \url{https://rogueliker.com/drop-duchy-review/} (Truy cập ngày 03/05/2026).
\end{enumerate}
\end{sloppypar}

\label{LastPageReferences}
\end{document}



